---
title: 96. 不同的二叉搜索树
problem_no: 96
date: 2022-09-27
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/unique-binary-search-trees/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [树](https://leetcode.cn/tag/tree/), [二叉搜索树](https://leetcode.cn/tag/binary-search-tree/), [数学](https://leetcode.cn/tag/math/), [动态规划](https://leetcode.cn/tag/dynamic-programming/), [二叉树](https://leetcode.cn/tag/binary-tree/)


给你一个整数 `n` ，求恰由 `n` 个节点组成且节点值从 `1` 到 `n` 互不相同的 **二叉搜索树** 有多少种？返回满足题意的二叉搜索树的种数。

**示例 1：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/01/18/uniquebstn3.jpg)

```
输入：n = 3
输出：5
```

**示例 2：**

```
输入：n = 1
输出：1
```

**提示：**

*   `1 <= n <= 19`


## Solution

Language: **C++**

```c++
class Solution {
public:
    int numTrees(int n) {

    }
};
```
